袁國勇料確診宗數或增至2千 有年輕患者病情非常嚴重

港大微生物學系講座教授袁國勇形容，本港新型肺炎疫情已進入危險狀態，當每日有多宗確診個案並找不到感染源頭，代表社區上有隱性傳染鏈出現。現時的公共衞生措施亦無法將傳染鏈斬斷。因此必須盡快採取有效防疫措施，包括要做大量病毒測試，盡快找出帶病毒人士，接受隔離治療。市民便要正確戴口罩，注意手部衞生。

不過，袁國勇接受專訪時提到，最近發現市民防疫意識似乎越來越弱，香港疫情不容樂觀，相信很快會超過1000宗確診個案，如果出現大量超級傳播者，確診個案甚至會突然增至2000宗。

身兼政府抗疫督導委員會專家顧問成員的袁國勇說，有理由相信，本港新型肺炎的死亡率目前只有0.5%，原因之一有很多市民都戴口罩。袁國勇特別提醒年輕人要做好個人防疫措施，他透露有年輕確診個案病情非常嚴重，兩邊肺部「花晒」估計是患者沒有戴口罩，及不注意個人衞生有關。

唔帶口罩同病情輕重有關﹖
唔唔係同中定唔中有關炸咩﹖

KY Yuen 有無research 咩類型DNA既人感染左最易變重症

d毒直入肺好似話會嚴重d

可能掂到少少中左都未必會嚴重
而家冇料唔會知

認同好多市民愈來愈鬆懈，旺角好多遊人。

屌我兩個星期無出街
出一出去入貨見到條街勁撚多人
同之前無乜分別
尤其係深水埗, 大把廢佬唔帶口罩係度食煙

一田條長龍由朝到晚冇停過

其實成日聽到人講好多人
到底係有幾多人

一個人見到30 人喺條街度已經可以話係多人

你去深水埗電子購物城睇下囉

之前好似講過分接觸到d病毒留喺表面嗰d同直接飛沫傳播，一隻d病毒去到肺，一隻喺上呼吸道

同你一樣諗法

湖北返黎有d人都冇事但有抗體
可能如果病毒少同弱係ok

係囉 雖然嚇下人戴罩係好事

但由佢科學家把口講出黎有d 奇怪

d人愈黎愈鬆懈
之前 同而家差好遠

病毒量會有分別, 吸左一粒病毒入去定吸左100粒病毒入去既分別

上水一堆廢老 見到即刻走

病毒量太少可能驗都驗唔到, 通常確診係病毒量去到一定數目, 其實可能唔止咁少中左, 只不過病毒量太少幾乎完全冇病徵, 之後自我痊愈

Quote一個唔敢話政府唔封大陸關 ，話病毒唔會人傳人，事後又懶醒話大陸上年已經通報嘅建制狗有咩意思，佢同林鄭都係戰犯

死亡率同戴口罩有咩關係

佢之前做過倉鼠實驗
直接打毒針果隻病情最嚴重
其他捱過7日 都有好轉而且冇咁嚴重
可以推斷到如果接觸個病毒數量愈多
個病情愈嚴重 愈嚴重愈易死
帶左口罩未必完全頂到
但個播毒者帶左口罩 放毒都少d
自己帶左口罩 都減少好多 病毒吸入
而唔好令個病情咁嚴重 而降低死亡率

的確有分別

唔帶口罩，d 病毒直入肺既數目會更多
帶口罩，就算中招，可能得到既病毒數都少d

前者同後者既繁殖速度都肯定有唔同

+1....我以為大家同我一樣唔出街work from home,
點知出去拎口罩時，一面人山人海....然後我知道：香港玩完了

死唔死唔係同病毒量有關吓嘛。
應該無咁線性關係…

啲咁文科既「想當然」
都係等有研究睇吓先

大把人要番工... 又要買餸果啲
唔好諗住真係可以停晒

袁國勇特別提醒年輕人要做好個人防疫措施，他透露有年輕確診個案病情非常嚴重，兩邊肺部「花晒」估計是患者沒有戴口罩，及不注意個人衞生有關。

戴口罩 乜唔係影響中招機率
同中招嚴重程度都有關係?
真心唔明 想問下

康服者係咪都市傳說嚟？
究竟有無康服者現身說法開記召或接受訪問過？

爆啦爆啦

可能同吸收病毒量多與少有關
“假設“戴左又中招，應該只會吸收到少量
病毒繁殖需時，身體免疫系統又會開波打交，應該無病得咁急咁嚴重

分蛇同蝙蝠2款毒？

量多d 咪快d 繁殖囉，咪容易d 嚴重d
無話一定會死，亦無必然既，只係機率高d

咪就係
logic fail

我都可以話一開始量多就可以即時令免殺系統「開機」
快手殺左病毒。
而可能要過某個數既virlo load免殺系統先真係會「開機」
咁一開始既入毒量就無乜關係…

有無可能係咁,先﹖
有可能架嘛。

3月中有確診者去過電子城
消下毒當無事發生

唔係為駁而駁，只係好奇而矣…

佢講得啱
唔見棺材唔洗眼淚
套落好多港豬都適用

試過迎面被乞嚏打中

結果病得仲重過打乞嚏果個

chinsesvirus形成到飛沫就真係北斗百裂拳
只係virus沾手傳染可能無咁傷

我都想知 有冇專家解答下

叫撚咗封關唔撚封 你睇吓而家 你老母林奠

口罩會阻擋大部份飛沬。你所吸入病毒量會直接影響個病毒第一次同你免疫系統開戰時既勝算。
所以就算你戴住時都舐野，你戴咗口罩都係有算數的。

一日double up不是夢 請大家加強意識

未來兩周是關鍵

721831

就係呢班人浪費哂啲口罩

留學撚外遊撚死埋全家Thanks

根本成條街都好多人 同以前冇分別純粹少咗大量支国拖篋大媽

他說，據現時內地已知及提供的資料稱，沒有迹象顯示病毒人傳人，故由春運引起的問題應該很少。
又稱這方面是「我們沒有辦法預測到」，要依靠內地流行病學家對現時病例的分析，才知道情況的嚴重性。

佢已經帶曬頭盔講係跟內地資料，嗰時佢又冇得睇病毒嘅samples 同information 嗰時外國都係跟中國透露出嚟嘅資料去作分析
支那講咩咪知咩 有咩問題

隻手摸到公用野就唔好亂摸自己 有機會就洗手先
公共紙巾最好都唔好用第一張

今日深山野人二個月黎第二次走出自己區，屌你港島多人到不過係街都算，搭車先最近最危險

呢個零星期大爆發係少咗人 但大爆發之前仲旺過平時 行旺區要左閃右避

利申 差唔多日日出街

朋友個朋友出咗院 係鑽石公主號中咗

大家真係唔好當武肺係普通流感
我身邊有人做護士，佢話有d確診者暫前一日仲好地地行得走得有講有笑，第二日係差得超撚快要入ICU

病毒吸入量可以影響病情輕重，
吸少啲&淺啲可以淨係得喉>呼吸道感染，
深入到肺就大穫啲。
個人意識好重要好重要！

而家咪就係病毒引起免疫系統過份反應
導致攻擊埋肺部正常組織，所以更加嚴重左

同埋，免疫系統對病毒既反應唔係由病毒量引起

只要病毒有進行入侵行為，無論幾多幾少都會引起反應

收皮啦你 外遊個班係仆街 任屌唔嬲 又要屌埋留學個班係做乜鳩？留學個班依加係明知有肺炎都走去外國留學咩？當初係邊班人搞外國戰線呀仆街 腦殘就唔該出少句聲啦 我屌你老母

淨係深水步黃金，高登商場，條巷仔人迫人迫，排哂隊差唔多貼面行，
尤其賣games 果列舖，已經夠死

佢比起何柏良更早在12月已經叫政府封關。叫你班仆街戴吓口罩，少D出街，你地都唔聽啦。其實無咩辦法，涼薄d講，真係要等死幾百人個陣，可能你地先識死

岩呀，手停口停

應該有個bell shape關係﹖
生物學既野好多都有個optimal點…
所以我先咁問

「無論幾多幾少都會引起反應」
就係想要你依句野既Source…

香港人唔見棺材唔流眼淚有時都想做中共鷹犬，畢竟好似香港人咁聽話嘅豬仔其實香港人最岩俾人獨裁

關事 成枝病毒啪落口死得快定吸一粒死得快

永續14 日

兩粒病毒嘅X次方同4粒病毒嘅X次方差好遠啦已經

你自己有得wrh 人地就又有得wrh?

兩肺花哂既年輕人,係咪講緊31歲果隻狗?

掂少少當疫苗？

啱啱睇左呢個
個實際情況應該差唔多咁上下

真，前幾日去過，行花市咁

【武漢肺炎】袁國勇團隊以倉鼠研究 證病毒傳染力極強 捱到7日成關鍵

呢個post有講
因為戴住口罩病毒只會感染氣管
無戴口罩會直接吸入個肺

咁咪好 可以爆得再勁啲

有咩後遺症？

年輕患者嚴重 係咪22歲女警

你返11放5㗎？

屌佢做咩啫！佢都係實行攬炒計劃

吓 爆得勁對你自己有咩好處？
做人做到咁黑心

香港人本身做得好好
戴口罩、勤洗手，注意衛生
確診數字保持低位
可是政府把關不力，封關太遲
令一批染疫人士回港但毋須檢疫隔離
令全香港人一同受罰
怎會不氣餒

情況就好似平時上呼吸道感染同細菌入血

係真係有關係。。。。

可能係病毒濃度問題 直接吸入濃度高d

之前viutv請過個康復者做電話訪問
男性廿幾歲，三日好返無後遺症
隻病毒好難觸摸

今日好撚多人行街
利申返工見到
港豬可唔可以自律下

冇research支持下，口同鼻坳 ，冇意思
但袁國勇都算係個專家
佢咁講我哋咪咁聽

真係唔想咁快完
最好死得愈多愈好

企係街，迫到可以同廢佬kiss同深喉

未就係呢個原因囉 你病毒係身體不同位置繁殖係對病情有直接影響㗎嘛

之前每日幾個既時候大家反而好識驚
而家一日幾十個反而個個係咁出街

連登仔：治癒率禁高驚閪

帶左再中virus 病情會輕d?

呢d叫natural selection 廢老唔抵可憐

點解個post咁多人唔爬文就係咁問
明明第一頁已經有幾個cm答左係病毒量問題，
追問都算，但答極都有人問

有講錯咩 事實就係中招有佢地份國際戰線個堆可以唔鬧 咁鬧無份幫過香港得唔得？成撚日係到雙重標準 做過野人地怨就係到發癲 有無諗過人地有份守香港 跟手你班一返就失守係幾咁唔開心呀？

自己死撚返去外國啦 累死左幾多人
死返黎個d就算係黃絲都係仆街

Aids都係食藥抑制病毒量

根本口罩好緊要

連登仔: 口罩無用 所以香港都會好似意大利咁 已經幾十慢隱形病人係街

發現有兩批人，
一批根本從來唔理
一批就覺得不如攬炒，既然政府死都唔肯封關

學到野 tks

香港條街仲係好多人 啲人唔驚死咁

下？留學個班係拎住香港身分證 係香港土生土長 係香港出世 返自己屋企有乜撚野問題？係呢個非常時期屋企人都會擔心自己仔女自己一個人係外國啦 外國仲要佛系抗疫 比著係你你有得走唔會走？有問題個班係唔遵守隔離令既人 個班人任屌唔嬲 但可唔可以唔好一竹竿打一船人 唔撚係個個留學撚都係播毒 睇野唔該唔好淨係睇一面 個腦有幾細 果然睇野就有幾窄

唉你就收皮啦 講野冇撚腦 淨係識得講埋呢啲冇撚腦既說話 你老豆老母生著你一個咁撚冇腦既仔女真係慘 一啲批判性思考都冇 陰公 睇野淨係識得睇一面

係呀
味撚戴呀

長期鼻塞用口呼吸，是咪玩完

你有無聽過疫苗，知唔知咩原理

又話要攬炒 又驚社區爆發 說好的30000 thanks呢？

我都係咁話 其實唔爆又唔斷尾最好
一日十單 玩多你一年
一開返d酒吧又彈返上去
咁就真係經濟攬炒喇

我認識有啲年青人，尤其個班死MK，仲有流連街頭，周街食煙，言談間有個死Mk話好撚想返支那玩。

呢班死mk從來都唔撚手足來，煙頭又周圍掉，中招都抵佢哋死。

病毒量有分別
所以有輕症

on9仔

戴口罩 少老野中 少人死
老野人又多體又弱

含家產林鄭

仆街中國共產黨

隔離14日根本唔夠，大爆發迫在眉睫

之前又話會百幾萬人中嘅

喂

波友明明話後生中左無乜事 唔會白肺

你個袁畜係到9up

屌，傷風咩
咁三萬隻狗中哂都唔使高興
除非隻毒死亡率提升到100%

運動果時班權貴政棍想保富貴先要攬炒

而家中國肺炎林奠魔頭擺到明想攬炒全港啦
有私怨成份

真係順佢意？

唔係白痴就係滑頭，同政府做嘢十幾年，會唔知個政府點運作？
然後政府借你把口話冇事唔封關，又話我唔識政治

到而加爆到收唔到科，又話政府過份樂觀，佢自己信哂支那，幫支那宣傳，又要戴頭盔，你自己唔信就咪撚講，咁係過份樂觀定過份仆街

大埔話乜擾流效應，佢都只係敢講，你驚咪暫時搬走，好似疫情過後就冇問題，咁樣係負責任嘅傳染病學專家咩

好早12月尾已經有kol話要了解，要加強防疫，1月中報紙已經講武漢有問題，如果冇佢同何柏良，梁卓偉以專家身份加持，林鄭邊有理論話冇事唔封關

袁國勇好縮骨，又要幫政權做打手話冇事，又要戴頭盔話大陸資料，爆到收唔到科又講，我一早話撚左你地，公我贏，字你輸，食老本拎光環

呢d 咁basic 既野不如你google 啦
你d 連小學常識科都有教既概念都未搞清楚

之前已有report 講過
news 亦有
google 下吧

無記錯上幾個星期，黃金對面麥記有個女收銀中左

So what?睇嘢睇咁多面體諒佢地時 邊個體諒我地留守個批？大把銀髮長期病患都要出入醫院成日 唔好同我講乜春權利 我淨係知你呢堆人返嚟搞到醫療爆煲 佢地無得覆診 佢地會好危險 我地會好危險 我淨係知如果你地無返唔會搞成咁 你話自私都係咁話。你話比著我係外國危險都會返 咁我地知你地帶毒屌有乜問題 你有你地權返 我有我權屌 。你又唔係影響唔到人 點解唔屌得？要我地講句 welcome home呀？講唔出啵 我淨係知我連街都唔出係因為你地海外人返香港搞成

咁依加係咪個撚個海外人返黎都帶毒先？我冇話唔比你屌海外人喎 個班明知自己有病仲要食退燒藥上機博返黎香港醫呢班人都係仆街架喎 但係依加好撚明顯你地乜撚都唔鳩理 一野屌撚哂所有留學生喎 你覺得我地自私 有事就返黎香港 我又唔見得你地有幾咁大方 香港呢個地方每一個香港人拎撚住香港身分證都有份住 拎得香港身分證就有權返屋企 香港就係因為有你呢班睇野咁狹窄既人 一齊齊心抗疫唔好？係都要周圍亂屌 成隻狗咁亂咁吠 你話你依加連街都唔敢出係因為海外人返香港搞成咁 咁點解你地唔集中屌個班博係20號前返黎個批？要一下子屌撚哂所有海外人？

Pinable

齊心抗疫好 但我地呢批留守做緊嘢個陣你地又唔一齊留守？你地事實上有風險而俾人屌就麻煩好態度講 下下講到自己有權 怨都唔俾人怨。咁你地唔體諒下留守既人由1月到4月守得幾撚辛苦 而一下子前功盡廢個種心情？全世界都係咁啦 你望台灣 個個都叫海外台胞唔好一次過返嚟 咁佢地又冷血？佢地都狂屌有事自返台 無事又唔係到。你可以話唔好咁屌 但唔係成日撻自己有權 事實係你地呢個群體有帶風險麻煩 人地怨係好正常。日日淨係話自己有權 我都可以講我有權鐘意屌邊個就屌邊個 有言論自由 你批判咩嘢？

分分鐘變埋種專攻年輕人

如果係真心為香港好 就應該係屌林奠政府唔撚一早封關 你話你地1月到4月守得好辛苦 不如出去留意下依加啲人係咪抗疫態度開始越嚟越薄弱 愈黎愈放鬆？出面仲有好多人咪又係街照出 有啲直情連口罩都唔撚帶啦 自問大把海外人返到黎香港都係乖乖地守隔離令 亦都好怕會影響身邊人 我淨係希望你地呢班睇野咁撚狹窄 視野咁撚短既人 唔好一竹竿打沉一船人 唔撚係個個海外返黎既人都係有病毒

一啲都唔basic.
所以我咪話你想當然。我有bio底(大學)
我諗我同係諗野唔同。
從來無quantitive咁講過依個問題。
只會輕輕帶過一句，有外來pathogen入侵時就會有免疫反應。
而從來無話過個量。
依啲真係要專家先識囉

死咁多人先叫誇張

dllm6個鐘頭之內certified都有啦

唔明點解，戴口罩係低死亡率既原因

因為一開始中招既病毒量同病情有關, 大家都帶口罩病毒量少, 輕症機會大

可能係有罩
同吸入病毒量有關係
吸少d病徵輕微d掛

冇罩同對面講二十分鐘就吸足二十分鐘毒

讀bio 仲問埋d 咁既野
認真去google 下好過啦你
講埋d 連logic 都failed 既問題
我真係唔知你bio 係讀d 乜

好撚煩呀 咁想點呀
同你件柒婆講囉

就係揾唔到paper播

你先logic fail, 人體係個動態系統，邊有你諗咁簡單，乜都係咁小學想當然，就唔駛做實驗喇

希望係講緊無罩女警.

你講d 野無任何support 就唔叫9up?